% Encoding: UTF-8

%
% ----------
% ARTICLE
% ----------
%

@article{Benzing1939,
  author  = {Josef Benzing},
  title   = {Die Anfänge des Buchdrucks zu Halle an der Saale},
  year    = 1939,
  journal = {Gutenberg-Jahrbuch},
  pages   = {202--211},
  url     = {http://www.digizeitschriften.de/dms/resolveppn/?PID=GDZPPN000468568},
  langid  = {ngerman}
}

@article{Benzing1977,
  author   = {Josef Benzing},
  title    = {Die deutschen Verleger des 16. und 17. Jahrhunderts},
  subtitle = {Eine Neubearbeitung},
  year     = 1977,
  journal  = {Archiv für Geschichte des Buchwesens},
  volume   = 18,
  pages    = {1077--1322 [Sp]},
  doi      = {10.1515/9783110949582-011},
  langid   = {ngerman}
}

@article{Maierhofer1992,
  author  = {Waltraud Maierhofer},
  title   = {Konkordanzen und Elektronische Bibliothek als Hilfsmittel der Goetheforschung},
  year    = 1992,
  journal = {Wirkendes Wort},
  volume  = 42,
  pages   = {420--429},
  langid  = {ngerman}
}

%
% ----------
% BOOK
% ----------
%

@book{Schwetschke1840,
  author    = {Gustav Schwetschke},
  title     = {Vorakademische Buchdruckergeschichte der Stadt Halle},
  subtitle  = {Eine Festschrift},
  year      = 1840,
  publisher = {Gebauersche Buchdruckerei und Buchhandlung},
  address   = {Halle/Saale},
  url       = {http://mdz-nbn-resolving.de/urn:nbn:de:bvb:12-bsb10692655-5},
  langid    = {ngerman}
}

@book{Howard1979,
  author    = {T. H. Howard-Hill},
  title     = {Literary Concordances},
  subtitle  = {A Guide to the Preparation of Manual and Computer Concordances},
  year      = 1979,
  publisher = {Pergamon Press},
  address   = {Oxford; New York; Toronto; Paris; Sydney; Frankfurt},
  doi       = {10.1016/C2009-0-06785-3},
  langid    = {english}
}

@book{Kertscher1998,
  author    = {Hans-Joachim Kertscher},
  title     = {Der Verleger Johann Justinus Gebauer},
  year      = 1998,
  publisher = {Hallescher Verlag},
  address   = {Halle/Saale},
  langid    = {ngerman}
}


%
% ----------
% COLLECTION
% ----------
%

@collection{Haller1994,
  editor    = {Klaus Haller},
  title     = {Regeln für die Katalogisierung alter Drucke},
  subtitle  = {Erarbeitet von der Arbeitsgruppe des Deutschen Bibliotheksinstituts „RAK-WB und Alte Drucke“},
  year      = 1994,
  publisher = {Deutsches Bibliotheksinstitut},
  address   = {Berlin},
  url       = {http://d-nb.info/941483088},
  langid    = {ngerman}
}

@collection{Schnelling2004,
  editor    = {Heiner Schnelling},
  title     = {VD18 – Verzeichnis der im deutschen Sprachraum erschienenen Drucke des 18. Jahrhunderts},
  subtitle  = {Beiträge eines DFG-Rundgesprächs in der Universitäts- und Landesbibliothek Sachsen-Anhalt in Halle (Saale), veranstaltet am 05.05.2004},
  year      = 2004,
  series    = {Schriften zum Bibliotheks- und Büchereiwesen in Sachsen-Anhalt},
  number    = 86,
  publisher = {Universitäts- und Landesbibliothek Sachsen-Anhalt},
  address   = {Halle/Saale},
  doi       = {10.25673/5},
  langid    = {ngerman}
}

@collection{Jonas2007,
  editor    = {Ingo Jonas},
  title     = {Datenbanken in den Geisteswissenschaften},
  booktitle = {Datenbanken in den Geisteswissenschaften},
  year      = 2007,
  publisher = {Peter Lang},
  address   = {Frankfurt am Main},
  url       = {http://d-nb.info/981547745},
  langid    = {ngerman}
}

%
% ----------
% INCOLLECTION
% ----------
%

@incollection{Trauth1994,
  author       = {Michael Trauth},
  title        = {Vom maschinellen Zerhacken der Texte},
  subtitle     = {Register, Indizes, Konkordanzen, Bibliographien},
  booktitle    = {Philosophische Editionen},
  booksubtitle = {Erwartungen ans sie – Wirkungen durch sie},
  year         = 1994,
  editor       = {Hans Gerhard Senger},
  publisher    = {Niemeyer},
  address      = {Tübingen},
  series       = {Beihefte zu Editio},
  number       = 6,
  langid       = {ngerman}
}

@incollection{GastM2007,
  author    = {Holger Gast and Almut Mainka-Mehling},
  title     = {Gewinnung quantitativer Ergebnisse zu archäologischen Lebensbildern},
  year      = 2007,
  pages     = {13--32},
  crossref  = {Jonas2007},
  langid    = {ngerman}
}

%
% ----------
% INPROCEEDINGS
% ----------
%

@inproceedings{RiechertMATM2010,
  author       = {Thomas Riechert and Ulf Morgenstern and Sören Auer and Sebastian Tramp and Michael Martin},
  title        = {Knowledge Engineering for Historians on the Example of the Catalogus Professorum Lipsiensis},
  booktitle    = {9th International Semantic Web Conference},
  booksubtitle = {Revised Selected Papers, Part {II}},
  editor       = {Peter F. Patel{-}Schneider and Yue Pan and Pascal Hitzler and Peter Mika and Lei Zhang and Jeff Z. Pan and Ian Horrocks and Birte Glimm},
  publisher    = {Springer},
  address      = {Berlin; Heidelberg},
  pages        = {225--240},
  year         = 2010,
  doi          = {10.1007/978-3-642-17749-1_15},
  langid       = {english}
}

@inproceedings{StephanLG2012,
  author       = {Robert Stephan and Karsten Labahn and Matthias Glasow},
  title        = {Vernetzung biographischer Online-Ressourcen},
  subtitle     = {Catalogus Professorum Rostochiensium und Rostocker Matrikelportal},
  booktitle    = {Vernetztes Wissen - Daten, Menschen, Systeme},
  booksubtitle = {6. Konferenz der Zentralbibliothek Forschungszentrum Jülich},
  year         = 2012,
  editor       = {B. Mittermaier},
  series       = {Schriften des Forschungszentrums Jülich: Bibliothek / Library},
  number       = 21,
  pages        = {259--270},
  address      = {Jülich},
  publisher    = {Forschungszentrum Jülich},
  url          = {http://hdl.handle.net/2128/4699},
  langid       = {ngerman}
}


%
% ----------
% PROCEEDINGS
% ----------
%

@proceedings{BraakeFSDW2015,
  editor    = {Serge Ter Braake and Antske Fokkens and Ronald Sluijter and Thierry Declerck and Eveline Wandl{-}Vogt},
  title     = {Proceedings of the First Conference on Biographical Data in a Digital World},
  series    = {CEUR Workshop Proceedings},
  number    = 1399,
  publisher = {CEUR-WS.org},
  year      = 2015,
  url       = {https://nbn-resolving.org/urn:nbn:de:0074-1399-1},
  langid    = {english}
}

%
% ----------
% PERIODICAL
% ----------
%

@periodical{BuchliDR2000,
  title        = {Datenbankprojekte in der Geschichtswissenschaft},
  year         = 2000,
  editor       = {Marion Bigger Buchli and Urs Dietrich and Gerold Ritter},
  series       = {Geschichte und Informatik},
  number       = 11,
  url          = {https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=gui-001:2000:11},
  langid       = {ngerman}
}

%
% ------
% REPORT
% ------
%

@report{Walkowski2009,
  author      = {Niels-Oliver Walkowski},
  title       = {Zur Problematik der Strukturierung und Abbildung von Personendaten in digitalen Systemen},
  type        = {Konferenzbeitrag},
  institution = {Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften / TELOTA},
  year        = 2009,
  url         = {https://nbn-resolving.org/urn:nbn:de:kobv:b4-opus-9221},
  langid      = {ngerman}
}

@report{Mladenova2016,
  author      = {Yana Mladenova},
  title       = {Automatisierung der Identifikation von Autoren mit Pseudonymlexika am Beispiel der Halleschen Zeitschriften von 1688-1815},
  type        = {Bachelorarbeit},
  institution = {Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg},
  year        = 2016,
  note        = {Unveröffentlicht}
}

@report{EstermannGHP2020,
  author      = {Beat Estermann and Adrian Gschwend and Stephan Haller and Edward Parrales},
  title       = {Basisregister und kontrollierte Vokabulare als Wegbereiter für Linked Open Data in der Schweiz},
  type        = {Innovationsprojekt von E-Government-Schweiz im Auftrag des Schweizerischen Bundesarchivs},
  institution = {Berner Fachhochschule},
  year        = 2020,
  month       = jan,
  day         = 27,
  doi         = {10.24451/arbor.10249},
  langid      = {ngerman}
}

%
% ------
% ONLINE
% ------
%

%
% ----
% MISC
% ----
%

@misc{VossS2017,
  author       = {Jakob Voß and Mathias Schindler},
  title        = {BEACON link dump format},
  year         = 2017,
  organization = {IETF},
  howpublished = {Internet-Draft},
  month        = nov,
  url          = {http://gbv.github.io/beaconspec/beacon.html},
  langid       = {english}
}
